維人「叛徒」 發改委副主任落馬

2018年09月22日

維人「叛徒」 發改委副主任落馬

內地首名維族高官下馬！國家監察委公佈，國家發改委副主任、國家能源局局長努爾．白克力涉嫌嚴重違紀落馬，正接受黨內調查。白克力在新疆擔任官員擔任過30年，並曾任新疆政府主席。世界維人大會發言人迪里夏提向《蘋果》表示，白克力是維人的「叛徒」，為取信北京不惜積極推行鎮壓維人政策。

藉鎮壓新疆討好北京

57歲的白克力是新疆博樂人，早前任職國家能源局局長，但他在新疆任職超過30年，由共青團副書記開始做起，一路步步高陞，最終在新疆升至新疆自治區主席。

在他任內，新疆在2009年7月5日出現「烏魯木齊七五事件」，當地人暴力攻擊漢人，造成至少197人死亡，當時他形容事件是有境外人士指揮，被轟偏袒漢人。

他又在事件後的電視講話中指責「維吾爾在線」網站「大肆進行煽動宣傳，傳播謠言」，最終創辦人伊力哈木．土赫提在7月8日遭到了中共逮捕，2014年再以「涉嫌分裂國家」被捕。

在今次官方的通報中，只提及他「涉嫌嚴重違紀」，並沒有提及他有其他問題。他最後一次在媒體前出席公開活動則在本月7日，他又在本月3會見非洲聯盟委員會基礎設施和能源的委員，簽署中非有關能源的諒解備忘錄。

外界指出，白克力被抓走事出突然，在今早11時許仍在國家能源局網站看到他相關資料，到下午才全被刪去。

迪里夏提指白克力是維族人的「叛徒」，他為北京信任積極推行鎮壓政策，但卻未能取得北京信任。他續稱，希望透過白克力落馬，「能驚醒那些正在協助北京在新疆推行鎮壓的維吾爾官員，他們不會獲得中共真正信任」。

國監委/《蘋果》記者

上一則
上一則
制裁法去年通過 針對俄羅斯

下一則
下一則
廣電局擬禁港澳台人主持節目

洗撚而家先知「投共者無好下場」呢回事?當年投共果班國民黨人咪天真嬌，以為支共會比生路佢地行，結果呢？
文官比人批鬥，武臣比人捉去打韓戰做陣前卒，華麗轉身係永遠養唔熟

又比中共拎黎祭旗食死貓

呢個時候做戲比外國睇 覺得外國就會信？

同歷任賤種特首高官一樣姐

呀寶.jpg